點解要請 6-month contract？

點解啲公司要請(6-month contract)？？？
因為可以俾少啲福利定係真係純水請個人返黎做一個project之後就請佢走？

我做multimedia既，下個星期有份6-month contract見。

公司：養少件 唔駛煩咁多

咁即係講六個月後可以大條道理去炒人。
但咁又奇怪喔，咁佢六個月後又要麻麻煩煩煩咁去請人。

大公司既話可能冇headcount
請人返黎做個project，有headcount先fill你入去

我見果間係中小企黎
希望冇伏啦

會renew架嘛

竟然佢寫得六個月合，即係有機會六個月講再見。我唔take 個renew或者佢唔renew同埋我take renew。
心態上我都唔可以諗住佢一定會renew我。
同埋福利上，我諗應該都係冇福利咖啦。最基本既年假果啲應該係冇既。咧啲都係要諗清楚既野

年假點會冇呢, 法例有7日, 6個月contract都有3.5日
福利就預左唔會有啦, 睇下有冇基本medic

年假要連續性合約，我諗contract應該唔計

係418就會有架wo

唔知係咪我錯覺
呢排多左好多大公司出d 6 month post
我已經reject 左兩個呢類offer
實在太冇保障
出手又唔係高

產子代

兩三個月都有啦

請perm啲福利夠請半個temp啦

返過半年合約
當時佢想續我 但係果時就到聖誕新年呢啲紅日
佢當時聲稱renew 手續繁複 要成個月搞返續約手續 果時佢成個12月停左我 叫我新一年再返工

六個月後公司當你新員工請就可以唔叫連續騁用，SIck leave 儲既數量會少左（12個月內2days/month to 12個月後4days/month)

唔知mpf 個d會否有影響

有錯請屌

今日見完份工了
我諗我唔會做咖啦
個感覺奇奇怪怪咁
伏味濃郁
睇得出公司好唔想請人，但呀頭好想請人

係腦細唔想花錢請人, 想1個人頂3個人

但阿頭幾時都想多人幫手做野

有時老細請人係為留住headcount, 實際上唔需要咁多人手。 同事知道實際工作量係多少，自然唔想有多個人再分淡工作，令自己更得閒。

不過你係六個月合約，個原因同perm 又唔同。 老細見今期唔夠人，下面叫加人，自然請多個，但又縮骨，唯有請合約工。同事見你係六個月，覺得教完你，幫得果一陣又走，浪費自己工夫，自然唔想你黎做喇

佢出POST 請人 IN 左IN右 手續都搞成個月

係今日既見工過程，佢真係講到明接佐個project，做唔切
請個人返黎頂一頂
擺明縮骨
而我就好有信心唔洗教都做到佢想要既野
我都無謂曬時間啦，反正見工已經對間公司反感

係囉，搞一搞都成個月，慳返一個月，工作量又唔會減，其他人頂。反正OT又唔洗出糧

根本唔關樓上個堆回覆事

6個月 6個月咁簽你，公司就唔洗俾 1年1x日年假你，明未?

年假minium 7日
1x日年假只係你果間仁慈
18個月炒一次我就明
唔想孭老遣 長期服務金

做過6個月合約，幫公司起好晒野，開始見工時答應的野完全無對現到，合約完時孓瞻話續多我3個月約...即頭都唔回，就拒絕左咁好的offer. HR即黑黑地面，走果日只用左15分鐘交代呢半年的野同有咩要注意